
\medskip

\textbf{Partie A :}

\medskip

%Dans un bassin, l'aquaculteur relève la masse de 100 crevettes.
%
%Il a regroupé les résultats obtenus dans le tableau suivant:
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|l|*{8}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%			&\centering\arraybackslash A &B 	&C 	&D 	&E 	&F 	&G 	&H	&I\\ \hline
%1			&Masse (en grammes) &18 &19 &21 &23 &25 &26 &28	&\\ \hline
%2			&Effectif			&7 	&12 &19 &25 &14 &13 &10	&\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\smallskip

\begin{enumerate}
\item %Dans la cellule I2 on saisit la formule $\fbox{=\text{SOMME(B2:H2)}}$. Quel nombre s'affiche dans cette cellule ?
En I2 s'affiche la somme des nombres de la deuxième ligne de B2 à H2, soit 100~crevettes.
\item %On choisit au hasard une crevette. Toutes les crevettes ont la même probabilité d'être choisies.
	\begin{enumerate}
		\item %Quelle est la probabilité que la masse de la crevette soit de $21$ grammes ?
		Il y a 19 crevettes sur les 100 ayant une masse de 21~g, doc la probabilité est égale à $\dfrac{19}{100} = 0,19$.
		\item %Quelle est la probabilité que la masse de la crevette soit supérieure ou égale à $25$ grammes ?
		Il y a $14 + 13 + 10 = 37$ crevettes de plus de 24~g, donc la probabilité est égale à $\dfrac{37}{100} = 0,37$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie B :}

\medskip

%Lors de la pêche, on relève la masse (en grammes) de quelques crevettes.
%
%Voici la série de valeurs obtenues:
%
%\[\text{20 -- 18 -- 17 -- 28 -- 28 -- 22 -- 24 -- 24 -- 22 -- 24}\]
%
%\smallskip

\begin{enumerate}
\item %Calculer la moyenne de cette série.
La moyenne est $\dfrac{20 + 18 + + 24}{10} = \dfrac{227}{10} = 22,7$.
\item %Calculer la médiane de cette série. Interpréter ce résultat.
La médiane est égale à 23 : ceci signifie qu'il y a autant de crevettes dont la masse est supérieure ou égale à 23~g que de crevettes dont la masse est inférieure ou égale à 23~g.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

